# Уроки Git
## 1. Что такое Git?
* Приветствие
* Что такое система контроля версий
* Проблема совместной разработки
* История Git
* Установка Git
## 2. Создание репозитория
* Понятие git репозитория
* Создание локального репозитория
* Клонирование репозитория
## 3. Запись изменений в репозитории
* Состояния файла
* * Неотслеживаемые
* * Неизменённые
* * Изменённые
* * Индексированные
* Определение состояния файлов
* Отслеживание файлов
* Создание коммита
* Индексация файлов
* Игнорирование файлов
* Просмотр индексированных и неиндексированных изменений
* Игнорирование индексации
* Удаление файлов
* Перемещение файлов
* Просмотр истории коммитов
## 4. Отмена изменений
* Изменение последнего коммита
* Отмена индексации файла
* Отмена изменений файла
## 5. Удалённые репозитории
* Отображение удалённых репозиториев
* Добавление удалённых репозиториев
* Получение коммитов из удалённых репозиториев
* Отправка коммитов в удалённые репозитории
* Просмотр информации об удалённом репозитории
* Удаление и переименование удалённых репозиториев
* Работа с Github
## 6. Работа с метками
* Просмотр меток
* Создание меток
* Аннотированные метки
* Подписанные метки
* Легковесные метки
* Верификация меток
* Выставление меток на ранее созданные коммиты
* Обмен метками
## 7. Ветвление
* Что такое ветка?
* Основы ветвления
* Создание ветки
* Удаление ветки
* Переход между ветками
## 8. Слияние веток
* Слияния веток
* Конфликты при слиянии
## 9. Удалённые ветки
* Что такое удалённая ветка?
* Отправка изменений
* Отслеживание веток
* Удаление веток на удалённом сервере
## 10. Перемещение
## 11. Сервер Git
* Описание сервера Git
* Возможности сервера Git
## 12. Протоколы сервера Git
* Локальный протокол
* Протокол SSH
* Git-протокол
* Протокол HTTP/HTTPS
## 13. Настройка сервера Git
* Размещение "голого" репозитория на сервере
* Малые настройки
* Создание SSH-ключа
* Полная настройка сервера
* Открытый доступ
* GitWeb
* Gitosis
* Gitolite
* Git-демон
* Git-хостинг
## 14. Паттерны работы в Git
* Распределённые рабочие процессы
* Содействие проекту
* Сопровождение проекта
